係香港玩健身唔靠奶粉係咪好難既事？

相信有好多巴打見到個標題都想屌鳩我話奶粉狗，唔天然、用藥狗...etc
但同時間我想請教一下你地如果唔飲奶粉，正常香港人番學番工有足夠既時間去攝取健身所需以既蛋香質咩？
當然你地可能有人會話「自己煮」「買雞胸食」，呢個方法其實係work,但我個但認為係香港地自己煮足三餐既時間成本太高

巴打有咩高見 可以交流下

十個九個都食奶粉㗎啦， 只靠營養蚊瞓啦

講下食緊邊隻呀嗰個功效o唔ok好過啦

駛咩理D ON9 外行
話奶粉唔天然根本就唔認識健身
你會唔會話BB 飲奶粉唔天然, 叫媽媽日日DUMP人奶?

香港人好難一日靠正餐食足蛋白質咪靠蛋白粉食夠 有咩問題

會

奶粉同用藥係兩樣野黎
英文都有分nutrition 同drug

完全兩回事黎

一聽到你飲奶粉就知你咩家底
一寸肌肉一寸金
肌肉根本就係燒銀紙得返來
有錢嘅就食real food
冇錢嘅就唯有飲粉
貧窮到粉都飲唔到嘅唯有做跟車拆櫃呢啲工來換取肌肉

我認同肌肉係好貴,
但好多時飲粉唔止係錢問題, 係食唔食到真食物同方便性既問題
唔通操完係GYM 搵微波爐叮番D雞食咩
為左方便同灌入口, 舊時D人會整雞水添

睇你玩幾耐，大把新手動作都未做岩就日日飲粉

真係笑而不語

暗瘡皮膚表示唔敢飲奶粉

外國人都飲奶粉啦

Bulking phase食5餐都食唔到啦 餐餐正餐唔洗返工咩
到你食到又咬到牙痛

我都生開 一開始飲真係會有 飲慣左就無事
如果唔飲我諗我用real food去取代 我消代壓力仲易攪到我訓唔好生間瘡

好認同呀 上網見到有人一日幾餐都自己煮雞胸加其他野 其實咁食仲鬼過飲粉

用魔鬼隊隻新藥好過

聽聞過飲粉生暗瘡因爲蛋白質本身吸水份，落到身體後會抽乾你身體水，所以飲完粉最好飲番多d水補充

呢樣真 不過都唔排除佢地係想增磅既

貴唔貴一回事啦
但我覺得嘗試過備餐係件必要嘅事
你唔自己煮過磅過你唔知會你平日食緊嘅野有幾多營養
唔洗日日做
但起碼星期六日有時間嘅話可以試下
最重要係有個認知唔同size 嘅食物包含左幾多營養
呢啲野上網睇圖唔會睇得到

買雞蛋烚用得你幾多時間？

關香港咩事
蛋白粉係supplement, 係real food食唔夠時用黎填窿用。
因為real food一來貴，二來處理要時間，三來每g蛋白質都附帶不同程度既其他野，包括fat同卡路里。
要計得咁準根本好難，所以蛋白粉係一個好好既補充去滿足你既nutrition plan.
如果你諗住用蛋白粉完全代替real food，你就錯得好緊要。如果你有錢有時間又計得準又食得落，一定係real food好好多。

至於其他人點睇，佢地係呢d topic上係uneducated，除非你有耐心由頭解釋，否則真係理撚得佢丫

大部份咪又係自己懶
朝早早啲起身 又或者臨訓預時間
煮幾隻蛋又或者其他嘢食 用得幾多時間
啲時間唔係用prep food 其實咪又係用嚟玩手機

我自己都試過透過食雞蛋去盡量吸收一日量蛋白質，但一隻雞蛋比盡你都係7-8g protein, 朝早食4-5隻已經好飽，有時去到中午都唔想食，但4-5隻都只係得30幾protein 當然你可以話食雞胸再吸收多d蛋白質，但係都係回歸到時間同方便既問題

係掛 我依家好健康日日飲2L水 大隻唔敢講但係白白淨

完全唔practical + longlasting

食蛋真係超人飲食黎 超人在可以啪幾粒都仲未厭可以啪幾日 營養價值係高但都係一杯protein shake價錢 飲水仲好要吸受d 又有味過程好受啲

應該食撚到想死都未食夠

你每日俾得起三百蚊係protein度咪唔洗飲奶粉囉

鬼叫香港物價咁高

見人話食雞蛋

你諗住每日食20隻?

仲要烚... 整pancake都好d

一日全日淨食蛋？

飲左半個月gainer好熱氣
飲到喉嚨痛停左一排先再飲

一聽就知你無做開gym

跟本protein粉先係窮撚恩物
正常人邊有咁多時間自己買料餐餐自己煮咁多嚟食

你拎班奶粉佬俾班營養師/醫生睇
睇下有幾多個係無食過量

睇你目標係咩啦
要練到張家輝/乳硬個隻身形其實唔洗飲奶
食多啲肉已經夠

外國都食奶粉

拉到過唔過量 咁粉唔粉都係廢話啦

你地一日飲幾杯？
我飲一杯

食雞胸西蘭花兩年半
身形上緊軌
利申：番工朝9既6 既工 我會選擇real food more than 粉

奶粉太方便所以易過量啫
你要靠飲食過量難好多

鬼佬戈啲身形都係靠奶粉渣，唔好咁天真
人地仲要由中學已經飲緊

街頭健身撚表示冇飲過奶粉

1 scoop?

Yes

認真覺得香港嘅飲食文化俾唔夠健身嘅人 所以飲奶粉都好應該
更可況啲鬼佬都飲奶粉啦

何

你睇鬼佬健身餐單片教你整好多餐
其實餐與餐之間都有飲粉 (同其他野)

大家每日會飲幾多次 自己飲開兩次

我都差唔多, 我一桶WHEY一桶CASEIN
GYM 後(WHEY)同訓前(CASEIN)飲

鬧交要自貼

聽講有d人係對動物既奶類係敏感

關咩事 貪方便先飲奶姐 唔通你剩係飲奶補充
可以唔洗食正餐？
咁易長肌肉就冇咁多瘦撚啦

香港買餸咁方便，點解煮飯成本高？我揸車30分鐘先有超市 一次要買個幾禮拜餸

我通常一次煮3 4 日飯，eg 星期日煮 1-3 嘅飯，大概12盒，全部一次性微波爐飯盒，recycle 幾次就算

早餐就即食麥皮 + 烚蛋

我係屋企做啞鈴
如果只係想個人 實淨d, 睇落唔好咁鬆
係咪唔洗刻意食奶粉

同埋主要係想打波個身體質素好d

瘦底 但最近食野冇節制 手臂肚腩都開始長肉 同埋鬆

睇你係飲咩 我就飲whey就飲平時體重x1.5 蛋白質量既6-7成左右 姐係沖2-3匙分量，每次餐後飲少少

補充返，我都有飲peotein shake，太方便啦，尤其係去旅行一定帶travel size

巴打你好勁 真心佩服可以自己預幾日既飯盒既量

on撚9
營養d標準係俾正常人正常身型丫嘛
我舉鐵就係唔甘心只做正常人
笑話？

我無理解錯巴打你係咪想d線條出少少，硬淨d? 如果係咁都唔駛刻意買粉,食多d野我諗都ok

飲奶粉係為左方便 但唔係必須 你睇外國啲鬼佬點解有啲大隻到成隻怪物咁 佢地係飲粉同埋食藥先做到 正常人點操都會有個極限 而藥就可以幫你界限突破

其實係，你諗下最常見既bmi指數已經唔合適一眾運動/舉鐵開既巴打人

蛋白粉?
你認為自己平時蛋白質吸收得夠咪可以唔食，恰多幾隻蛋白啪

你話瘦底肉鬆似係skinny fat，養成左重訓習慣，加埋newbie gain可以谷下肌肉量

我就係想講班營養師/醫生拎你個身型去度
一樣超標

奶粉一穀=25g 蛋白質
一塊100g雞胸=23g 蛋白質

奶粉普通營養來架姐，自己操唔起，懶就唔好講咁多野啦

BMI真係笑下算
D港女隻手臂睇落好瘦，但得肥肉，搵條肌肉絲都無，BMI可以過瘦
爆肌男就「超重」

雪櫃夠位放就得，不過一次煮咁多唔會好食，我對食冇乜要求所以ok，要食好野我出去食咪得

奶粉狗

返學三個鐘 中間得十分鐘break
點食到40以上protein

加油搵工啦你 噪？

牛奶加一殼whey[30g protein] or tuna 罐頭{33g protein}真係唔得既咪放左學食食多d 最緊要係全日intake 夠架姐 唔洗話分開6餐 每餐30g 蛋白質格 分三餐每餐60g 蛋白質都得

一次

邊食到4，5餐咩
唔使返工？

休息日會唔會都照飲⁇

吞拿魚罐頭唔好食咁多

其實飲粉都係個人需要

例如有啲人生酮飲食 有啲人天然素食

最緊要追求自己想要嘅嘢

Ps (有飲粉 但唔會依賴 最緊要舉得足同埋有良好生活習慣 咁就自然大隻）

唔係兩回事點叫做比喻? 番去重讀中學啦

我係唔飲奶粉的
玩左四年
65kg上到75kg
其實都唔係好難
每日150g蛋白質
4-5餐
每餐30-40g
每日都飲500ml普通牛奶
出面食飯一定食扒 雞髀
唔會食炒飯 意粉
我唔飲奶粉
但其實飲奶粉睇你有無需要
唔好成日講到咁負面 腎功能健康既人
吸收多蛋白質係唔會損害個腎

我好彩份工比我食 唔洗飲粉
早餐 午餐 下午茶 晚餐
晚餐操完再食晚餐剩低肉類
早午餐都係食屋企
其實係可以唔靠奶粉
不過時間可能長d 始終份量唔穩定

都係果句 有需要可以飲
唔好話靠奶粉就係有問題

你就好
奶粉方便我
即刻飲隨時飲

正常人咪0.8-1.0g/kg/day 健身都係1.5g到 大把人其實真係食過量

食100g 雞胸易d 定沖杯粉易d?

飲奶當飲水

唔食蛋白粉要夠蛋白質你住邊到都難

蛋白粉
1. 平
2. 方便
3. 快

日日返9-6邊個咁得閒日日整雞蛋煮雞胸

講到尾都因為你係死窮撚

尖前後各一劑
最近諗緊加唔加埋起身同臨訓

Btw
健身想有好成績同長keep得到，就要重課金

奶粉狗，唔天然，用藥狗

要返工返學真係得飲奶呢條路
除非你超有錢唔洗做退休mode

我男友都係收工先健身，無食過任何奶粉/藥丸，但佢1日5餐有4餐都係自已煮的。

而家身形都幾好。

自己帶就痳煩D，一合二合飯返工，但就安全D。怕係三聚清安奶粉。

先唔講時間，香港地你想食夠蛋白質，飲粉係平過煮野食

健身，最緊要叻嘈

我自己就每朝一個面碗既全脂牛奶麥皮, 晏畫就正常出街食, 做gym前就一杯全脂奶+一條蕉, 做完gym就飲一匙奶粉, 晚餐就雞胸+西蘭花 我仲覺得唔夠多protein

cls日日150g個腎好快打柴

其實想要增肌每KG體重每日需要幾多克蛋白
有啲人又話每KGx1.5g
有啲人又話每磅體重X1g
兩個計法差好遠喎 好難捉摸呀

kgx1.5-2

奶粉狗，唔天然、用藥狗！

聽講飲太多大隻奶會脫髮 手足們小心

你自己整個早餐，晏晝焗出去食當冇計
夜晚做完自己執生啦

玩左8 年普通飲食
不過增得廿幾磅

唔係份份工都有得你坐定定食到5餐

出街食咩午餐或咩小食比較健康？
點睇麵包鋪啲吞拿魚包？

食到100 g左右就ok
睇文好多都話一餐30 g
不過呢個數唔洗跟到咁準

除非你好重磅又覺得自己食唔夠啦
驚有事都唔好特登去攝取咁多

你食100 g都400 卡啦
一日食2 千幾咪15-20 %

你本身腎功能差咪有問題

好難想像巴打返工都咁有心機
我自己學生暑假嗰時都有試過自己prep meal 但兩個星期就頂唔順 太撚煩

大佬呀
就算cut fat黎計個量都過晒籠啦
均衡飲食最緊要呀青

請教下
小弟瘦到排骨咁
咁多年黎食唔食野都好 體重都無變過
我唔知自己係咪厭食症
因為我逼唔到自己食多啲野
我肚餓會食野 但食到八九成飽就會停
之後夾硬食 啲野食擺到埋口都會想嘔
夾硬塞落口會含住 過一陣就會作嘔嘔出黎
根本吞唔到
但好快又會肚餓再食
同埋我好似食極啲野都唔吸收咁
晚晚宵夜一啲肚腩都無 之前睇過新陳代謝好快
想知我食正餐再飲奶粉補充多啲營養會唔會有效
我怕飲完都係屙返出黎唔吸收

同埋我咁嘅狀態可唔可以做gym幫助到
我之前有做過 但做某個重量做三組都夠力 第四組就勉強 更加難講做第二個動作
之前有人叫我做多啲運動生返多啲肉先
但我跑完步 汗就出左好多
腳都軟到行唔到咁滯 但都唔會食多咗野
我真係驚如果我再跑步會再瘦啲

有冇有經驗巴打可以比啲建議
我驚第日年紀大咗身體仲差
真係好想解決下身體問題

無知真係好可怕 從來過量都係講緊一次性吸收過量既營養 食4-5餐 拉番平均每餐吸收 又點影響腎功能法？ 一有蛋白質 腎就會參與作用？

其次 奶粉同real food吸收蛋白係有分別 奶粉果d叫whey protein 係易分解既蛋白同專for肌肉 相對易吸收 同樣食肉蛋食30g protein 同 30g whey protein 後者對健身係有用d 未計30g肉蛋伴隨既脂肪 加上大部分奶粉有bcaa 可以減少肌肉流失 唔好見到4隻英文字就以為係咩化學野 係3隻人體必需氨基酸黎

其實罐奶粉列晒d成分出黎 上網搵下就知咩黎

邊撚個同你講我cut fat
Cut fat 仲叫均衡飲食

我返工先meal prep，唔想望住自己越來越多脂肪

我都唸緊加唔加多次 但好貴

你知人地幾高幾重 運動量？ 隨便見個數字就鳩up話太多

加上150根本唔多

6-7成都好多下

研究顯示高蛋白飲食對健康嘅腎嚟講係負擔得起
係2.8g/kg下腎功能同正常冇分別

不過巴打咁搏為咩？食過量咪又係 deamination 痾返出嚟

睇TDEE做人姐

Bb飲奶粉既壞處好多已經prove 左
依家係推廣母乳 有d仲要到5/6歲

香港食real food 太貴

皮膚科醫生叫我唔好飲 話我會爆瘡爆到仆街

咁其實女仔只係想健身 有翻個sharp
咁洗唔洗食奶粉？

全部食real food對胃都好大負擔啦
唔通你全部加水打汁飲咩

乜撚野叫天然?
邊個話唔天然既企出黎講下你平日食緊既野有幾多樣係天然
出街買樽水都已經加工過啦

係呀 可能我好彩
無咩副作用
有時可以一日飲1L 早午晚都飲
飲埋豆漿

正常人冇可能食到1g/kg

其實正常健康人都唔會因為吸收多蛋白質而腎打柴
大把健美人都食緊200幾g
食左十幾年咩事都無
呀諾 諾文都係

無知一問
奶粉真係冇附作用？

巴打幾重？

有幾難，烚雞胸都係用你10分鐘
早10分鐘起身烚定蛋雞胸菜，一日三餐搞掂都係10分鐘
唔好比籍口自己啦

佳寶

我地同C HING一樣，星期日一次買多D餸，一次煮多幾日飯。因為我地日頭返工，夜晚要返學。

我男友都係收工先有時間去健身， 佢一日5餐都係我地自己整的。
早餐：湯+麥皮
午餐：2餸+白飯 （今日係腐竹節瓜蜆肉+洋䓤三色椒淮山雞翼）
下午茶︰烚蛋+自己整面包
晩餐：出街食，但我地2人會叫3個餐
宵夜：甜品或雪糕或生果

冇飲 不過係慢啲 要食多好多野補充
揀隻啱自己嘅奶粉都真係會有效啲

玩左一年gym
之前減肥由76公斤減到最輕64
兒家開始增肌
啱啱開始飲咗兩日奶粉每日一scope
淨係操完先飲
一星期操5至6日
希望快d見到成果

睇你純粹想練到爆肌個款 定係肌耐力持久性個款 前者就奶粉 後者就自己多d練

你幾重

75

咁肥仔健身係唔係飲食加gym加有氧先得

有幾難呀 平均25g一餐

飲奶粉傷腎既話d 洗腎中心絕大部分都係健身佬喇

有幾易
中午出街食
朝早冇時間準備
得夜晚有得食

早餐一盒奶+yoghurt
午餐求其叫個雞扒飯都實有25g啦
講到好似係街就冇肉食咁

邊度見好多大隻佬要洗臀
大隻佬洗臀仲係大隻佬?

邊個話奶粉係捷徑

唔係神仙水黎一飲就大隻
你操得唔夠咁飲咪又係變肥仔
人地猛操又控制到營養成分同而大隻，點解唔服？

力量同肌肉質量唔一定有直接關係 唔係點會分bodybuild同powerlifting 根本有兩回事黎 玩bodybuild肌肉線條同質量會大d 但真係玩肌肥大係玩8-12 想升力都係4-7之類 powerlift肌肉無咁靚 但大力d
所以大唔大力唔關咩奶唔奶粉d 咩肌肉真唔真定假唔假 係睇你操練方法

請問走咗咩捷徑？

成班係到鳩up bro science 即係我同樣操練方法 作息 乜都一樣 但一邊食肉一邊飲奶粉 食肉果邊會持久d 飲粉果邊會爆肌d?
鳩up都諗清楚阿大佬

自然吸收蛋白質試下自己打或幫人打

肌肉點為之真 點為之假？ 成分有唔同？

吸收營養方面都算係 但同大唔大隻就無關係

咁多野問 人地話係就係啦
中國都冇貪污嫁

其實我無飲過，同唔係巴打黎
但我佩服操到好嘅人，係要好有自制能力先得

成堆化學野 乜野化學野？ 打稻草人？ 邊隻大牌子有偷落？ 爆瘡問題有人講因爲朱古力味有可可成分先會
你咁樣賴夠有人食天然野成面瘡啦 你係咪叫人轉飲奶粉？

咩叫有用 大力？

你知唔知蛋白粉既成份係蛋白質而且由奶類提取？點樣唔天然
當然一定有人食藥/食其他補充品
但唔好一竹竿打一船人

同埋你都無答個問題
飲奶粉走咗咩捷徑？

如果提取成分都叫唔天然 咁d花生油 乜油乜油都係提取出黎 又唔天然？ 引申落去橙汁都唔天然 要食橙先天然

你以為人地專業角度睇只識bmi?

我係指，BMI作為俾市民大眾參考既體重指標有所不足
特別係一味追求磅數低既女仔

咩年代仲BMI, 計就計FFMI啦

雞扒飯點會有25g
一盒奶+yogurt 得10g

睇幾大塊姐 同埋唔係得舊肉有蛋白質

姐係點？
啲汁都有？

唔係 隻碟同個碗都有

100g雞扒都有啦 知唔知100g有幾細塊呀
一盒低脂奶都10g啦 識唔識睇營養標籤

應該係話 抝手瓜既力量唔單止係計肌肉量, 仲有技巧 ,肌肉協助, 神經傳送 好多因素
但我相信 以上幾樣野, 有健身既, 一定比冇健身既好
個撚屌話自己 秒人, 有幾個原因, 第一可能佢係死肥宅 幾百磅 ,肌肉量一定勁過操到好勁既百2 3磅既人, 第二 佢所謂既奶粉仔可能只係玩過下, 冇咩功力 , 第三 抝手瓜 太多偷雞位, 佢一時偷到人雞

其實自己煮加埋飲奶粉都唔夠

如果男操得勁, 其實最好係1磅 2g P, 你男友咁食法 應該唔夠營養

你係邊到搵到平均5$就有25g 蛋白質既食物
如果你日常生活已經盡力食既再飲粉 其實無咩問題
但如果你一日兩餐飲但飲三四杯 但唔係cut緊 我又覺得哂氣
先搞好你日常飲食 再加supplement 對你整件事 事半功倍

咪害人啦 個腎實有事

好多鬼佬一日3,4匙

剩係呢個post都講幾次唔會，咪癲啦

哦

SOR 我打錯 , 我1磅1G , 1KG = 2G

照返自己體重食 , 120磅就食120G

早餐太少了 一日至計在於晨

全飲開生蛋

有既, 超市個D 一袋雞胸 雞柳好平, 但唔好食, 同埋煮都唔方便
而且如果係訓前 飲杯奶粉, 一定舒服過 隊幾條雞柳 或者啪 蛋白啪5隻囉

我直頭覺得有吸收任何營養已經係走緊捷徑
點解人地素食撚都操得大隻你唔得先？
所以我宜家預備緊試絕食健身
目標係操撚到變舍利子

其實有時有時都唔係話想日日real food 老實講日日食好好煩好厭，奶粉都會厭但唔會咁煩

咁食只係岩岩好世衛 蛋白質吸收既標準 , 有做少少運動既 都唔夠補充

點會...
一塊chicken breast 先25
你雞扒先得16
一盒脫脂奶先6g
你仲要係低脫奶only

笑l死 咁操法精子都無埋

你包脫脂奶得益力多咁大支？
巴打其實你幾大 如果你係假膠幾時覺收手

早餐得都兩舊大番薯加麥皮一大碗 再加兩隻烚全蛋 個半中後又要飲whey 跟住11點食lunch 1點半gainer 操後whey加吉野牛飯走汁 晚飯屋企煮有肉有菜 兩碗飯 臨訓酪蛋白加2條雞柳

Ching咁食一日大幾錢？想睇下貴唔貴

唔用supplements 都得，但一定要嚴格控制飲食，作息

一杯仔

Anyway
我要飲奶粉先夠

200幾我估

仲要走蛋黃

其實係香港呢個地方啲雞胸唔知點解會咁撚貴姐

一盒屋仔高鈣低脂奶，236ml，10g..Fitness Pal有...

負皮果啲可唔可以講下原因

你講個apps?

拗手瓜既話
Youtube Jujimufu堆grip strength片好撚好睇
強力推介

你當200$

覺得貴？

咁師兄你幾時出嚟同奶粉仔鬥大力呀
想睇你屌打班奶粉仔

我仲讀緊u應該未食得起住

係依度見到啲係依個領域唔識嘅人
一個二個鳩up當秘笈
講多都嘥氣

假？
搵下咩叫hypertrophy 先啦傻仔

做gym本來做要洗錢嘅

係無做負重運動既程況下
飲奶粉唔會大隻
打成長激素/類固醇先會
奶粉就係得protein既食物

鬼佬普遍大隻過亞洲人有好多因素
普遍運動意識高過亞洲人
飲食習慣向來多肉小carbs 亞洲人相反
仲有天生骨架、肌肉量 白人黑人黃人本身都唔一樣

當然你見到大隻到過哂量 做gym年齡又唔長既人
絕對有落藥嫌疑 但三唔識七 見人大隻就話人落藥
其實好唔尊重人

我試過一日煮定之後兩日既餐，但會發現雞胸當時食好好食，一放入雪櫃過夜就冇哂水，仲要連食3日，真係食到想嘔

佳寶好平23蚊一大包
但真係乾撚到想喊

留意返 我係話大隻到成隻怪物咁 唔係話普通大隻果啲

但其實外國食藥真係普遍好多既，唔講打針，可能外國人都係覺得食藥都係supplement 既一種，不過都係聽食藥既fd講

我咪講緊一盒囉on9仔

企開啲啦奶粉佬

咁就合理啲 樓上仲話1磅2g冇事個啲可唔可以自己試下

一盒唔係一杯

會唔會食到谷奶

不過窮無計

meal prep黎講準備菜番薯飯果類
都真係幾方便
但雞波肉、魚類通常都朝早即日煎

我懷疑響度串尻人奶粉佬果班都係金鐘M記之流

潮文？

外國係普遍好多，第一因為外國報紙啊，雜誌都會接觸到相關健身或者運動資訊，香港係絕少，第二係外國藥物管制無咁嚴，第三風氣問題，亦都係最主要原因，就好似依個post咁，香港太多人識少少甚至唔識就9up，飲奶粉都講到好似食白粉咁，自然好多人就唔會去了解，唔接觸

可以睇下外國d健身網，鬼佬好多時都一煮就煮成個星期，可以學下，但就點睇都唔覺得會好食
所以我覺得玩健身其中一個好重要先天條件就係對食物無要求

6L 飲多啲啦ching 2L其實係正常 係香港人飲太少水

係唔係丫 我有排成日覺得唔夠之後一次過飲多左好多 多到排尿有少少問題 依家飲水都progressive overload

呢個真 嘴雕既人玩健身只係攪到兩頭唔到岸 好食9成唔好營養 健康又9成唔好味 最重要係食好撚多食到厭

其實奶粉=藥 依個諗法係邊撚個諗出嚟 點解可以咁有創意

通常講呢啲既都係無做gym
然後佢地又好反對人地做gym飲奶粉

真心一問，平時有做開gym,但本身胃囗差，有暗瘡底，建唔建議食奶粉？

我覺得食健康野又未至於話好難食好快厭
我一日三餐都係食焗番薯焗豆類加肉類（通常煎蝦+煎鱈魚/雞波肉）
基本上每餐都會好期待快d有得食
其實好多調味都仲落得
黑胡椒、蒜鹽蒜頭、香草類都落得過又唔會肥
同埋如果三餐做得到自己搞 唔洗全部野水煮/蒸
都唔會話難受 間唔中都仲會食下雪糕

唔識野囉 supplement 同 drug 都唔識分

有d人體質飲奶粉易爆瘡
你可以買罐細既黎試下會唔會爆先
胃口差係指胃口好細定係點先？
如果gainer都係會飽
whey就即刻勁飽之後餓番（感覺似食完生果既感覺）

聽到都想食 如果你可以煮埋比我就好啦
食雪糕你就好啦 我可樂都唔飲 慣左少甜飲食有時食甜野感覺好唔自在

可以試下非朱古力味，因為朱古力味必定有可可成份，可可一定有少少熱氣。唔知你咩情況，最好問fd 借一兩殼試下

胃口細， btw 唔該巴打

我搵日去買少少試下

我係慢慢飲多 可能我學生多啲時間去廁所 ching量力而為就好

要唔要搵左生暗瘡既源頭先？
我以前都有生啊之後睇醫生醫左好大部份 依家有時都會生下d好細粒既
飲埋gainer都無乜生更多既暗瘡

仲有飲完飲番多d 水

我之前食過A酸，但係復發 本身油脂分泌旺盛

收到

各種海鮮都好正
白/銀鱈魚 三文山 帶子 蝦
好食不過好貴

但係非朱古力味好多都好伏浸味勁假

無錯 要取捨

咁試原味算

咁大獲 我都食過喎 你係唔係食唔足個量啊

呢個真 蝦真係想食但貴到唔敢食 食得一餐之後又想食 但餐餐食真係銀包lean左個人都未bulk

已經跟足醫生指示，仲定期驗血磅重

我都係屋企人買左先r左支甜筒黎食
平時會食nuts（杏仁果類）黎止口痕
不過我平時都好小食甜食了 一兩個禮拜先食一次
其實都係花幾分鐘洗番薯泥洗豆 搵廚房紙印乾調一調味就掉入焗爐焗20分鐘搞店 飯都係洗米就禁制 全部都唔洗睇火唔洗理咁制 肉類就早一日由冰格放番上普通格解凍 一起身就煎兩煎 叮番準備好既飯菜就食得

其實鱈魚三文魚都係同雞波肉差唔多價錢
如果你地係買s pure果類無激素雞波肉的話
我試過買佳寶果d平雞波肉 又勁雪臭又鞋無汁 堅持唔到
反而s pure 買大塊果隻 切薄片 落蒜鹽黑椒粉 大火煎三十秒兩面 就搞店又多汁好食

蝦 高蛋白低脂 又好食
不過好野一定貴

香港主要係肉貴到離譜
同埋放工邊有精力自己煮

你唔食新鮮蝦 買急凍蝦仁粒果種唔會好貴
我三十幾蚊左右買到2 pack 180g
2.3日先食完一包 平均幾蚊一日
抵過食個豬柳蛋啦

咁真係 無計了
我記得醫生有講過係有好少部份人會返發 我都醫好哂之後又生返少少 但唔嚴重
如果係咁你可能飲少少試試先 我自己覺得gainer呢d上磅d會加重左消化壓力 易d生暗瘡
我飲protein真係完全無事

咁正30幾蚊兩pack

唯有係咁

我百佳買炸 不過大昌都係咁上下價錢
咁當然佢唔係大大隻蝦好好肉質果種
不過細細隻都彈口 無腥臭
反而唔建議買帶子仔 好大浸腥味

聽聽下當真

S.pure 100g=10蚊 左右
鱈魚同三文魚 唔止啦

前幾日比人問 咁大隻 有無飲奶粉 唔怪得知啦 但唔練會the 我即刻行撚開

你去到後面食唔食咁一日需求營養先?
唔係個個都大胃王架 同埋無咁多時間
係香港 除非你做返呢行 一日公司比時間你去依
如果唔係 正常打工仔 1日3餐係唔夠

平民唔識果d 會以為阿諾係飲粉飲到咁

阿諾都有落野啦 但有幾多個有落可以練到佢咁
但唔係個個都追求阿諾咁

跟住有次拉背有人請教問我係咪渣最闊就背闊 渣窄就練內背 心諗邊撚個教你

上次我阿媽d師奶fd上黎打牌都係咁講
我阿媽唔識都唔會信呢d戇鳩野
笑左笑就算

三文魚同鱈魚都係十幾蚊100g左右
買三文魚柳（一條條 ikea果種）
40蚊兩條 加埋300g

好彩我屋企人無咁講 都唔會點問

唔明飲奶粉有咩問題，奶粉既成份咪又係天然野，同埋又唔係下下奶粉當正餐，唔明點解d人會睇唔起

我自己就起身飲一杯，操完飲一杯，臨訓前再飲一杯，其餘正餐正常咁食

我個人黎講，飲粉操大隻都係屬於天然。反而用藥果d就唔係天然喇，又多副作用，長用會傷身

咁高投資
已經係老人家養生既級數

奶粉緊係天然 只不過產生食物時既副產品
係d人無知見到咁多英腸 奶粉鋪行出行入都係大隻佬
就以為飲奶粉 = 食藥

Myprotein d丸好平 我都係試下睇下咩料 無用下次唔買 同堆大部份幫我d客買

十個飲粉九個都肥壯咯係大隻但體都高 除非真係瘦得好緊要

普通底子追求線條一定係戒脂戒糖加高蛋白攝取

其實我覺得好多都無乜用
平時食野都夠補充
d人出賽cutting果陣
先要食下補品黎維持

上個月出完賽 btw 我都係試下 無咩用 都用番平時d supplemen算 廢事哂錢

睇落肥壯果d人 一cutting完咪你講果d線條囉
佢地本身肌肉發達 要減體脂都會比一般人快好多
同埋佢地要keep住body fat 15-20去操大隻
bodyfat唔夠高其實無乜力去操 又或者叫好難突破界限（脂肪影響神經傳導）
所以健力人士睇落都肥仔d 但極度大力
同埋無人可以戒脂戒糖
carbs本身就係醣
脂肪食唔夠都會肥 你知道嗎？

我反而對佢d野食有興趣
做運動做到變左師奶咁
成日諗煮咩野食 買乜新食物

佢係邊個先 大部分都有行野

覺得最難係蛋白質
基本上正常食三餐
如果有餐少肉 都唔多夠

想試下食佢d曲奇果d
my protein d食物

平平地都幾低買 你買夠錢佢會送 但你唔好預期佢好味 我食過幾隻 得威化最好食 不過買呢d要格價 如果唔係做水魚 myprotein丸平 粉就多數iherb bc就得on粉低買

Wafers 幾好食 中上之作
Brownie 我唔太推介

使乜理佢哋，我夠膽講會無知到覺得奶粉=藥嘅人都係啲對健身零認識，gym房都未入過嘅排骨四眼acg毒撚嚟

飲豆漿喳， 飲奶會嘔

我係絲飲粉，身邊人笑我女仔飲乜粉呀
但我計落唔飲粉正常食都係20-40g protein度
完全唔夠 做gym 肌肉都難firm

Brownie係屎黎 咪買呀 甜到 又難食

操得足 操得夠 飲粉好事黎 唔洗理佢地 操完唔食有咩用

最搞笑 我Lunch食蛋食雞食高蛋白
竟然話我似增肥多過Keep fit
無知到
做自己算

係呀 問佢睇下邊個fit d

講乜野外國人都有飲
外國人早死 d 又唔講

d人最恐怖唔知自己食左d咩落肚
d女人減肥就會話今個晚餐係個波蘿包
我心諗你一個波蘿包咁多化學野又無營養
最慘仲要係唔飽 減肥減到咁痛苦為乜

陣間碌下先
你地多數買丸類野 搭小小食物先抵？

係多數幾個人答單買 黎緊下個月有Brett Friday 應該平好多

咁點分貨？
你地有無tg group果類野？
定你自己係同d真人fd夾？

我既客黎 岩岩接觸健身 咁myprotein幾抵玩 買粉拎過去比佢地 秋到手都軟

咁算啦 仲諗住疊到你地單
唔該哂你先

搵得健身教練咁有貨都要拍粉食

其實水滾放入去已經兩三分鐘就熟，烚得太耐反而好韌，係切先哂多兩三分鐘時間，但呢段時間都係等水滾，所以唔係真係要搞好耐
我而家都係日日自己煮，齊烚可以哂幾多時間？不過效率飲粉好d

好平姐 整係whey 400$內都食兩個月 抵玩啦

我意思有錢搵得教練 都係有錢人士
應該唔會揀食whey而去食真野
畢竟real food既營養價值高好多

大哥 佢地都要番工 同埋whey操後飲最方便同最快吸收

一scoop 粉就要食幾舊雞胸
日日食真野 好辛苦架

乜都雞胸
食到嘔

淨係食奶粉就大隻就好啦

呢樣都係 可能自己比較得閒
自己飲whey主因係貪平

係平 靚 正

食魚食蝦都得
食都辛苦 做人咪好辛苦

一scoop有24克protein
要食幾多魚幾多蝦先有
仲有時會兩scoops

食過未?

呢2隻蛋白質餅易唔易入口?

食過食緊 依家日日食
不之幾享受自己煮既煎雞胸
睇心情有時加埋芝士落去焗

其實都係好講家境
屋企有人煮飯 易好多

咁梗係唔會餐餐都咁食啦，有咁多alternatives，但我飲唔慣粉咪唯有食real food囉，而家日日自己煮其實幾好玩

自己花心思煮兩味真係冇咁辛苦，不過唔係人人都有時間同心機，有咁嘅錢都寧願出街食，唔洗洗又快，兩睇

一次飲兩scoop 我聽過一次食30g 就最好

心態決定一切
成日覺得雞胸肉好難食
健身既飲食好難食
根本唔會keep到長久
你要keep得到就要覺得自己煮既健身餐好味又健康
係你選擇要去食想去食
而唔係為左達成某個目標而去食
因為健身呢樣野係無盡頭

健身或者減肥都一樣係咁，真係睇心態。自己落d心思令每餐都唔係用捱嘅感覺去食真係幾重要，又叫做培養多個興趣
飲粉始終都只係supplement，正餐點都要食，點都要對自己好d

岩既，好食都可以好健康，但真係多數要自己煮先得，同埋食材都要落少少本

買超市個d一包雞柳或者去骨雞批肉 都好平，但一定無 無激素雞個d咁好食

兩隻都好難食，佢d野食好甜，食一半都好*流*

75kg

Me too

我都未講佢個體重，同食物份量，c hing就知唔夠蛋白質?😲😲😲

健身人士的需要則分為兩個階段，
第一階段為建立肌肉期，每公斤需要1.5至1.7克；即每磅0.68至0.78克。
第二階段主要是維持肌肉，每公斤需1至1.2克。即每磅0.45至0.55克。

佢體重80公斤，而家主要係維持肌肉，即係每日要食最多96克蛋白質。

以下數據經由電子磅磅完食物再查表。
早餐：湯(11g)+麥皮(5g)
午餐：2餸+白飯(12g) （今日係腐竹(4.5g)節瓜(0.5g)蜆肉(5g)+洋䓤三色椒淮山(1g)雞翼(27g)）
下午茶︰烚蛋(8g)+面包(6g)
__________計到呢度算_____
晩餐：出街食，但我地2人會叫3個餐
宵夜：甜品或雪糕(12g)或生果(e.g.桃，3g)

未計晚餐&宵夜都有80g優質蛋白質，晚餐求其食多碗白飯都要減肥加操。
自己煮先可以控制油鹽糖攝取量。每餐最好有不同配搭，才達均衡營養。過多蛋白質會令鈣質從尿液流走，增加骨質流失。

以上數字及資訊來自政府食物安全中心。

幾高先？

增磅好難呀

世衛正常成年人標準都1kg 1g啦，不過絲打都有做功課👍🏻👍🏻👍🏻但係咪食1.2g就真係個個人睇法唔同啦，我就會視乎workout量而定啦，如果有做運動或者做完之後個日，我就一定唔會食咁少

梗係要做功課啦，病從口入！
每星期買餸前都設計定餐單計定分量，同煮前要用電子磅磅下食材。
仲定期量血壓，驗糖尿﹠骨質密度，以免吸收過量營養添！

係增肌

171

好堅

有Research研究出
High digestible protein would trigger more anabolic responses to protein
所以某程度whey protein > “real food”

但係real food除左蛋白質之外仲提供左好多唔同既營養eg維他命

有冇維他命supplement 推介 ?
成q日病

建議你食多d生果好過啦

做下運動咪少d傷風感冒。
weight training 唔算。

冇人叫你每餐都Whey
淨係做完gym嗰陣時補充就可以啦

粉好好飲
雞胸好難食

真心見識過有

係尖沙咀坐係間餐廳度食飯
隔離個老母問個侍應可唔可以俾熱水佢座熱個奶粉樽
之後就有個睇落40左右既女人單單打打咁講
「宜家啲後生真係懶，少少人奶都唔肯俾個B。
淨係識得沖奶粉，又哂錢又害左個B。
呢啲野唔天然，食壞個細路呀。」

我心諗：

d on9日日食香腸午餐肉又屌鳩d 奶粉人工唔天然唔健康

雙重標準又冇腦 所以無視就好

聽班弱雞營養師講 練到死都無進步

[健身迷思] 蛋白補充劑的功效與爭議

好多連登仔都係咁嫁啦

我75食幾多
三文魚1雞胸1奶粉1 ok?

自己計下啦 75*1.5～115g protein per day

睇咗上面巴打po出黎條link
如果做開運動應該每公斤食1-1.6g蛋白質
你奶粉計盡30g 雞扒當你15g 三文魚都當係15
加埋都應該未夠
利申都係留名學野有錯請講

好撚難 所以要飛去日本操

無問題嘅，練肌肉係要有犧牲
係叫你地唔好吹奏咁樣好健康

連番啲肌肉 維持一個好嘅身體姿勢
咁樣都叫唔健康我真係冇嘢講

唉
邊到食到

雞胸同三文魚應該有23，24到，上網查過
我奶粉就有24一scoop
都係唔夠

大快活雞胸飯有冇40g protein???
有巴打up過

不如 c hing 記錄下今日一日食咗啲乜嘢，要記埋個重量，我幫你計下啦。
一個乒乓波size嘅肉即係一兩肉， 一碗白飯係250ml， 即係一包細包維他檸檬茶。

有時好多人都係爭少少，食多兩隻蛋都夠。
每餐一次過食多個40 gram，大多數人都唔會吸收到。 要用鈣質去排出多餘蛋白質。

昨日午餐，其他差不多:
午餐：2餸+白飯(12g)
生菜紫菜(1g)魚丸(15g)+芝麻南瓜百合(4g)鱈魚(24g)

有研究開，巴打可以留tg交流下！

一日四餐還好

冇啦
塊野邊有200g咁多
仲要有時大塊有時細塊

出去食就真係麻煩d
但自己煮就好易
平時操完午餐煮200g意粉加200g雞胸
夾埋至少都65g protein

點解簡意粉嘅

Ok
嚇死我

快
飯有排煲

烏冬都幾好

一餐係咪最多食30g protein
有人話

方便自己就好
你一日食幾多先？

我75應該食80？
我一日三文魚雞胸蛋2加一scope 奶粉
得65-70幾
食唔夠
你地食唔食牛肉牛扒

一罐吞拿魚罐頭先得30g protein 已經十幾蚊 , protein shake 上網買一個serving已經20-30 啦, 每次飲都係幾蚊

我食自己體重（磅） 163左
你可以試下食用Kg 我自己唔會
我食四餐 每餐40左右

如果冇添加油鹽糖，全水煮，蛋白質 44g。

可能其他牌子有出入，我煮開百德阿姨，營養標籤寫到明100g有12.5g protein
雞胸100g連20g protein都冇

S.Pure 100g 22g protein

身體真係會識一餐一餐咁計？解答到你

識食當然睇清楚手上食物的營養標籤食啦。

S.Pure chicken 係泰國健康農場以較長時間飼養的雞隻，標榜
100% Natural Chicken, no growth hormones and antibiotics.

點同快餐店同大陸的冰鮮死雞比，各方面營養都多D啦。價錢都貴D。

所以有個C HING講得啱，一寸肌肉一寸金～

好文！尤其是文章最後一段，總結了分散蛋白質是有需要的：

咁都問唔怪得香港咁多on9自以爲有操開野好大隻

飲粉同bb老人家飲果d粉有咩分別
除左protein多d

意思係 並唔係進食一餐, 蛋白質有上限20 30G , 因為身體個設計係為左生存, 有幾多佢就會吸幾多, 分散吸收蛋白質係因為 如果高蛋白質需求既人, 一餐未必可以食到成百蛋白質 ,所以先要分開, 唔係你所講多過40G 就會晒左 會排出去 , 依個係極多人既誤解

所以如果需要100G蛋白質/每日, 有D人可能一日淨係有2餐或者3餐進食既, 咪分返開50g , 33g一餐, 唔洗驚話 食得2餐, 每餐吸收得30 , 最後驚差40 , 可以放心, 係唔會發生咁既情況
亦有D人 可能要100G, 但每餐食唔到咁多, 咪分返開4 5餐, 每餐25 20 咁食囉
總之都係計全日total 量

問題黎? 自己GOOGLE啦

老健認同

屌 2018年仲有咁多人妖魔化蛋白粉 CLS

你唔屌埋雞胸多激素，魚類多寄生蟲？

唔quote太長 其實一日食幾多唔係用lbs計咩?
1lbs=1g
如果用1kg=1.2g一定好易達標啦

建議range :
保守：Bodyweight(lbs)*0.7
比較進取：Bodyweight(lbs) * 1
我自己就1:1

肉類靠激素, 菜靠基因改造
乜都唔使食

其實有時覺得冰鮮雞仲好食

識食
買多支慢煮棒，juicy雞胸無難度

好似上網睇用電飯煲都做到個效果

其實係貴㗎，仲要買啲健康農場出品，特別多營養。
我哋每個禮拜買餸都買500~800蚊/5天/2人。